[司法部出手] 美國控中台企業 偷取美光商業機密

美國控中台企業 偷取美光商業機密

美國司法部起訴中台兩間公司與三名人士，涉及偷取美光科技的研發項目機密。

被起訴分別是台灣Microelectronics Corp、中國福建晉華集成電路(Fujian Jinhua Integrated Circuit)，以及三名人士。

這是美國司法部自9月以來第四度指控中國間諜涉及偷取美國商業機密。

司法部長塞申斯在記者會上指出，中國間諜活動增長迅速，因而美國政府將展開新行動，以打擊相關活動。除了刑事檢控外，司法部今次也作出民事訴，阻止中資公司出口與商業機密有關的產品。他表示，涉案的台灣公司與中國公司合作，以致中國間諜可偷取相關機密。

聯邦調查局局長克里斯托弗．雷(Christopher Wray)表示，沒有國家可對美國的創意與經濟安全構成威脅。